轟關站配合政府 市民罷搭

轟關站配合政府 市民罷搭

調景嶺站因入閘機損毀，職員要用手提八達通機為乘客拍卡。劉永明攝

【本報訊】港鐵昨日雖然重開大部份車站，但仍有多個主要車站及轉車站關閉，令市民怨聲載道，有乘客指港鐵已淪為政府工具，與民為敵，揚言以後罷搭。昨晨繁忙時間，港鐵大埔墟站仍關閉，市民改搭巴士上班上學，就讀理工大學的潘小姐批評港鐵安排不當，「已經好幾日全線暫停，今日又只停大埔墟站」。

相關新聞：人權組織轟警濫權不尊重

紅磡站出軌事故後失信心

潘小姐認為港鐵就反送中運動的取態是靠向政府，日後未必會選搭港鐵，「咁佢幫政府㗎嘛，我𠵱家會坐巴士返學」。

大埔居民黃先生表示，即使大埔墟站昨中午重開，亦不會乘搭港鐵。他指近日多場公眾活動中，港鐵接連配合政府關閉相關車站，令市民難以離開，斥責港鐵「唔係為市民服務」，故日後會選擇其他交通工具。

大學生陳小姐稱，香港人依賴港鐵作為日常交通工具，「但香港唔係得鐵路㗎嘛」，並表示從紅磡站列車出軌事故開始，對港鐵已失去信心，認為港鐵不再安全。因此，即使港鐵恢復服務，她仍會罷搭。

市民蘇小姐同樣對港鐵失去信心，主要因為港鐵在反送中運動中任由警方在站內拉人，包括多次在站內施放催淚彈和無差別襲擊市民，「好擔心，唔知幾時又會發生，所以唔會搭」，她指現時主要以巴士和小巴代步。

■記者詹家志

上一則
上一則
拒旅巴分流人潮 自製亂象

下一則
下一則
西裝男排隊：唔會割席

人權組織轟警濫權不尊重
蒙面不蒙心 中學生戴口罩上課
張祝珊百人遊行撐被捕同學
中三生遭藍絲師兄打 街坊圍校促交代
幼園通告：提醒子女勿蒙面
放警闖浸大 保安停校園職務
休班救護抱恙戴口罩被捕
200消防人員聯署轟首長盲撐警
16歲仔欲執眼鏡片 警踩碎「𠵱家冇啦」
官指議題複雜重要 排快期審
涉咬斷警指 被告加控擾秩序
三罷日慢駛堵路 司機判社服
港鐵封站早收 玩殘打工仔
拒旅巴分流人潮 自製亂象
西裝男排隊：唔會割席
繁忙時間後始增入閘機
OL等車：成個鐘塞死晒
路口壞燈 市民指揮交通
林鄭認蒙面法針對年輕人
市民反對特首比率首達八成
施政報告不辦電視電台論壇
立會下周三復會 將發黃色警示
西環集中營：建制謀推戒嚴封網有私心
記協促確認蒙面採訪免責
警兇記者：你蒙面做咩！
篤灰熱線翻生 棄WhatsApp平台
傳妻移民美國 謝振中缺席記者會
新屋嶺旁擬建警訓練中心
防暴揸七人車當街擄少年
警狂射催淚彈 將軍澳多間小學停課
市民自發清潔受污公園
屋署：按序下令拆TVBuddy
中大學生會今聲援梁天琦上訴
特朗普：很多示威者了不起
撕連儂牆陸客五年不准赴台
嗌口號電競選手罰停賽
和變勇 「是政權，逼我進化」
建制派再發功戰 圖謀押後區選
岑敖暉無懼DQ ：有相應準備
民主派梁凱晴報名即遇襲
港大素人出征 中西區挑機
何君堯鬼祟報名爭連任
「送後生仔入區會」
建制壟斷 18區「擁護」施政
新港城保安阻警硬闖 網民一人一信表揚
的士撞人警拘青年指暴動
白頭總督察拔槍兇街坊
全城聲討 防暴拘孕婦押屯院 男警產房監視

推

好